---
title: "Markdown 语法简明介绍"
date: 2018-05-30 10:21:12
id: markdown-syntax-intro
categories: Misc
tags: []
---

几乎所有 Git 平台在 `Pull request` / `Issue` 等功能上大量使用 Markdown 语法，所以在这里简单介绍并给出效果预览，以方便使用。

-------

# 一级标题

## 二级标题

### 三级标题

#### 四级标题

-----

有序列表：

1. this
2. is
3. a
4. test
5. list

-----

无序列表：

- this
- is
- a
- test
- list

还有一种写法：

* this
* is
* a
* test
* list

-----

有序列表：

1. this
2. is
3. a
4. test
5. list

有序列表和无序列表中间都可以加一行空行，Markdown 会自动调整行间距更大，方便阅读。

-----

- 高亮

This is a `example` text.

- 加粗

This is a **example** text.

- 斜体

This is a *example* text.

- 引用：

> This is a example text.

-----

分割线（就是上面这个，几个连接符`-`）

另外：

- 以上语法全部可以**嵌套**使用。

- 在换行时必须使用**中间空一行**的方式，以方便在纯文本模式下的 Markdown 可读性。

- 列表、标题符号之后必须**带一个空格**再写文本。

- 扩展阅读：<https://www.jianshu.com/p/3dbef7dd9c8e>、<https://www.jianshu.com/p/468f111d8fd3>。

- 支持预览的在线编辑器：<https://www.zybuluo.com/mdeditor>。
